人民日報海外版﹕玩大了，輸慘的一定是美國

美國一手挑起的中美貿易摩擦，賬單正變得越來越大。從30億美元到500億美元再到1000億美元，徵稅商品規模越來越大。

國際媒體紛紛指出，美國的貿易保護主義做法嚴重違反國際貿易規則，損人害己，衝擊全球貿易秩序。

美國瘋狂 世界遭殃

連日來，多國媒體紛紛發文，強烈批評美方行為損害全球經濟。

「美國讓世界站在了史上最大貿易戰的門檻上」，俄羅斯著名東方學家阿列克謝·馬斯洛夫在接受俄羅斯衛星通訊社採訪時說。

美國《國家評論》網站文章也認為，特朗普政府發起的這場貿易戰，對美國的盟國也將造成負面衝擊。

韓國《亞洲經濟》援引韓國現代經濟研究院的研究成果，算了筆賬：若美國從中國進口減少10%，韓國對中國出口減幅將達到去年對華出口額的19.9%。報導稱，如果中美貿易之爭愈演愈烈，對中國依賴度較高的韓國出口或因此遭受重創。

日本的英文媒體《日本時報》也刊文說，美國對中國發起的貿易戰會讓日本很受傷，因為不少中國出口美國的電器產品用的是日本零件。

「特朗普似乎把懲罰性關稅當作用來對付所有人和事的『萬能葯』。」德國《世界報》日前以「阻止最壞情況發生」為題刊發評論稱，美國單方面徵收保護性關稅是錯誤路徑，特朗普正對整個全球化體系構成威脅。文章呼籲德國及歐洲各國政府，「必須通過一切手段讓美國總統明白：貿易戰絕不會有贏家」。

中國反擊 全球關注

中國迅速堅決回擊特朗普的關稅「加碼」舉措，引發全球媒體的廣泛關注。

新加坡《聯合早報》網站迅速報導中國外交部發言人的最新表態：「如果美方不顧中方和國際社會反對，堅持搞單邊主義和貿易保護主義行徑，中方將奉陪到底，必定予以堅決回擊，必定採取新的綜合應對措施，不惜付出任何代價，堅決捍衛國家和人民的利益。」

英國天空電視台評論稱，中國在一場「可能的貿易戰」中發出了最新的攻勢，稱將「不惜任何代價」繼續向美國發起反擊。

英國《經濟學人》周刊網站的報導指出，中國4月4日公佈的徵稅清單瞄準了美國民主的「壓痛點」，包括飛機和大豆這些有強大遊說勢力的行業以及政治敏感州的產品。威斯康星州是眾議院議長保羅·瑞安的家鄉，在美國蔓越莓出口商中占很大比例。參議院共和黨領袖米奇·麥康奈爾代表美國波旁威士忌之鄉肯塔基州。這兩樣產品都在中國的500億美元徵稅清單上。

路透社報導稱，在美國提議對上千種中國商品徵收關稅僅十多個小時后，中國就採取了反擊行動。但中國官員尚未針對最重要的美國進口品採取行動，這就是美國國債。

美國《紐約時報》網站的報導持相同觀點。報導稱，多年來，美國政治家們擔憂中國作為美國最大債權國的角色。如果中國突然拋售美國國債，這將會導致美國經濟遭受生命難以承受之重。

中國在打好對美國的貿易保護主義自衛反擊戰的同時，依然以開放的胸襟支持世界經濟全球化的發展。

4月6日，中國外交部發言人陸慷答記者問中表示，中方將繼續擴大改革開放，維護多邊貿易體制，推動全球貿易投資自由化和便利化。

得道多助，理性的中國聲音贏得世界的廣泛讚譽和支持。

俄羅斯衛星網援引中國外交部發言人的表態稱，這次中美經貿衝突，是美方一手挑起，本質上是美國單邊主義對全球多邊主義，美國的貿易保護主義對全球自由貿易的挑釁。

美國《紐約時報》網站發表史蒂文·李·邁爾斯的文章《為什麼中國自信能在貿易戰中打敗特朗普》，認為中國領導人聽上去對打贏與特朗普總統的貿易戰極為自信。中國在很大程度上成功佔據了世界舞台的道德高地，把中國刻畫成從全球貿易到氣候變化等國際協議的清醒管理者，而特朗普卻急於擺脫這些協議。

德國《法蘭克福評論報》指出，「在不斷升級的貿易爭端中，中國人手裡握有一隻強有力的槓桿，顯然他們比那位自稱的『交易者』更能主宰這場比賽。」

一意孤行 必吃大虧

「像所有戰爭一樣，一場貿易戰很容易開始，但不太容易結束。」英國天空新聞台評論稱，美國和中國，世界上最大的兩個經濟體之間的貿易緊張關係迅速加劇，引發人們對世界貿易戰的擔憂。

據法新社報導稱，人們以近乎不加掩飾的恐懼態度對待白宮5日的消息，就連特朗普所屬的共和黨也不例外。參議員本·薩斯說：「但願總統這次只不過又是在發泄怨氣。但是，如果他哪怕有一半是認真的，那簡直是瘋了，他眼下沒有真正的制勝計劃。」

美國彭博社刊發耶魯大學高級研究員、經濟學家史蒂芬·羅奇的評論文章《美國更需要中國，而非中國更需要美國》，指出特朗普大大高估了美中貿易逆差的數額，其實，真正造成美國巨大貿易赤字的是其嚴重的國內儲蓄不足，這使得特朗普抨擊中國的理由根本站不住腳。

文章稱，依靠內需的更多支持，中國能更好地扛住那些針對其出口商的關稅及其他行動帶來的壓力，而美國卻是「扛不住的那一方」。

「如果美國一意孤行，吃虧的將是自己。」阿聯酋《聲明報》奉勸道。似乎是為了印證這句話，4月6日，紐約股市三大股指暴跌，其中製造業巨頭下跌尤為慘重，美股總市值一度縮水萬億美元。（記者 賈平凡）

詳全文 玩大了，輸慘的一定是美國-財經新聞-新浪新聞中心

玩大佢。到時打仗

美國輸慘，咁做乜唔玩大

國際社會的反對

迫不及待好想玩玩了

驕兵

又打飛機

呢D飛機文最主要都係比返中國人自己睇

一黎比班愚民覺得中國很好很強大

二黎比佢地覺得國家唔會向外國屈服

國內版同海外版唔同
不過連海外版都打埋飛機就真係少有

英日澳：關我叉事？又被代表

其實觀念真係好奇怪
美國認為貿易逆差太大
要保障自己國家經濟黎加入口稅
係違反WTO嘅話，就踢美國出局囉
條氣係唔順嘅話，咪同樣加稅囉
人地做得你唔做得?
更何況自己做咗十幾年仲扮無辜?
有乜好嘈? 老奉要無條件開放?
老奉要美國開放而自己繼續封鎖?
洗腦都唔好洗到咁無恥掛?

好撚驚呀

好，證明支那已經淆底，股災撈底指日可待

以為係老納出post

唔玩正契弟，玩就實仆街

一於同美帝轉晒冷
唔好衾牌呀

其實係好典型支那人思維
同佢事前約法三章，就乜都好好好、行行行
到出左事要罰佢就發爛渣

美股總市值一度縮水萬億美元

邊個又做空個市
今次fatfat la

哇屌 仲唔嚇到侵侵瀨尿

賣美債喎
笑能死人的

做雞講貞操

日日都打飛機唔傷身咩

美帝驚你 日本又打柒佢而家成為佢隻狗 講GDP 講技術 日本贏支那幾條街都跪低 打飛機啦 第日跪係度含唔好怨

歐盟、日本加入貿易戰

你個國際社會係咪一戴一露果啲？

中國平時都玩九啲外資企業 唔係嘉誠哥都唔撚走佬

Source?

之前 大陸狗咪又係禁韓禁日
玩貿易做武器

而家講到貿易戰有罪

除咗newyork time冇咩邊份報紙係聽過
仲要宜家nyt出名冇公信力

人民日報

而家好撚驚

見到篇文即刻心諗 一定係啦

on 99

有同過支那人做過生意既都一定中過呢D 招

日日寫飛機文應該會心理變態

有個邏輯問題
大陸最想睇到就係美國仆街
既然美國玩大咗就會仆街
人民日報又點會咁好心提醒美國
令自己最祈侍嘅畫面冇得出現呢？

我好奇想知，美國有冇講過任何中國輸或者失敗嘅字眼?

請勿嘴炮 行動最實際
我先唔信內地人乖乖用三鹿蒙牛

中國又成最大贏家
先打大豆 然後打汽車 再打飛機

之前咩天問都問過
咁你咪由得美國玩大之後仆街囉，日日評論提佢玩大了會仆街做咩
你應該seat back and let them burn嘛

不計後果 打殘中國
因為中國人就係所有國家嘅敵人

100萬問題:蚛蟈點先會輸

支那打到抵， 唔好縮手

習帝話要貶人仔wor

屌你老母 係就先發制人啦仲等

既然你又嬴,咁你應該出文支持先岩呀

到時可見識到偉大祖國既強大

In Trump WE trust

之前薩德又咪要打要殺，我挑

E家又好似講掂數。仲諗住美國玩謝中國

期實我唔係好明,中國得千4億美國商品可以玩,美國有成5千2百幾億中國商品可以玩,係賭台同牌面上中國都輸撚緊,重咁口硬

侵仔係twitter.講中國將取消貿易壁壘,雙方將就知識產權達成協議

2個星期中國就跪抵,同上當年日本仔無得比

中國或成最大贏家

你識咁諗 已經贏左啦

利用民族主義
將內部不滿轉向對外

當日反清復明變成扶清滅洋都係咁

強國講者
轉頭又侵犯知識產權
呢招成日用

日日聽到cctvb啲大陸佬話咩美國搞貿易保護主義注定失敗
聽撚到我眼都突埋，明明最撚保護嘅係佢自己

2個星期中國就唔夠人玩,重講野台灣

美國佬真係信中國肯開放市場

如果今次又呃鳩美國,應該信用破產

雜種個女同好多親屬係美國 有乜事侵侵第一時間搞9佢，佢除非想陷家鏟啦，係到吠兩聲遮屌。

打

Trump 依家就畀你一啖沙糖一啖屎
條友把咀真係撚死大陸

講到人地飛公將你軍咁
咁你仲唔拿拿啦食左人隻公
講講講講你老母臭閪咩

意淫強身
自慰強國

佢講都係事實,大陸一邊講公平貿易,一邊就重關稅

咁想人輸咁做乜唔奉陪到底呀小支支

支那學人講保護主義
當人盲既唔知佢封鎖網絡，搞埋啲中國電影保護月
支那買部哎瘋都貴一千啦

打你兩拳然後同你講聽話咪無事囉my friend

係打就應該打到佢起唔返身。唔係中國又話美國落荒而逃

又鳩叫

無膽嘅狗 吠得最大聲

要美國付出沉重代價

睇多無益 呢d垃圾最好唔好放連登 好多中學生唔識野

召喚加入聯合國承諾圖

TBB打到硬棒棒的

鬼佬從來都講實際得益唔講面子野

最擔心美國輸的總是中國

咁你咪由鳩得美國玩大囉

同清朝一樣唔尊守遊戲規則 人地扯火啦即刻發爛渣話人潑婦罵街

"戰"就肯定有誤傷嫁啦
但係戰後既收割咁和味

玩大了 我的國

成地都係了

勁呀，支那一定贏

勵害了

成陣腥臭味
好心鄰國唔好成日打飛機啦

trump其實唔係做好多單生意
但做親都吹都有咁大得咁大
佢係美國一個好強既公關,推到自己上呢個位

可能佢厚黑唔夠支那人來
但佢小氣係出哂名

聯署 叫 US government 唔好信中國 ！

因為中國人係簽完份contract 之後起入面鑽空子
一國兩制 高度自治 可以鑽到變一國大於兩制 WTO 話開放 開放到玩合聯經營

如果再信中國 未見到有改善就跪低 太過蠢 ！

睇完東森新聞訪問北京市民對抵制美國貨既取態就知結果

agreed

😕

agree

不打啦
不打啦

ok

You win

🤔

我認同

中美貿易戰中，特朗普兵敗如山倒，華爾街股市近日急挫，蒸發今年升幅。

急不及待想玩玩